 15:46,  1 марта 2019
Великобританию зачистили от «Новичка»
Британский город Солсбери, в котором отравили бывшего сотрудника ГРУ Сергея Скрипаля и его дочь Юлию, зачистили от нервно-паралитического вещества класса «Новичок». Об этом сообщает BBC News.Как отмечается, в пятницу, 1 марта, город объявят полностью обезвреженным. На очистку в общей сложности было потрачено 13 тысяч часов, а задействованы в ней были 600-800 служащих войск химической, биологической и радиационной защиты. На это у них ушло 355 дней.В ходе масштабной операции были собраны тысячи образцов в Солсбери и расположенном неподалеку Эймсбери, где после контакта с флаконом от «Новичка» погибла женщина. В общей сложности были дезактивированы 12 зараженных мест, в том числе дом бывшего шпиона, лавочка в парке, на которой его нашли, ресторан Zizzi и дом пострадавшего полицейского Ника Бейли. Также работы проводились в пабе The Bishop's Mill и пунктах скорой помощи в обоих городах.Материалы по теме00:01 — 14 марта 2018Русские сенсацииВо что российские перебежчики заставили поверить ЗападРаботы по устранению последствий отравления в доме Скрипаля проводились с начала сентября. В январе военные занимались крышей постройки.В целом очистка Солсбери началась в апреле 2018 года.Скрипали, как утверждают британские власти, 4 марта 2018 года были отравлены разработанным в СССР нервно-паралитическим веществом «Новичок» в результате операции с участием сотрудников ГРУ. В Лондоне полагают, что атака была санкционирована высшим руководством России. Москва заявляет о своей непричастности к произошедшему.
